'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Darian Lanx <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 17 вересня 2015 року
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.15
.\"  Language: Ukrainian
.\"
.TH "\fBkbuildsycoca5\fR" "8" "17 вересня 2015 року" "KDE Frameworks Frameworks 5.15" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "НАЗВА"
kbuildsycoca5 \- Виконує повторне збирання кешу системних налаштувань KService на основі файлів desktop\&.

.SH "КОРОТКИЙ ОПИС"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIПАРАМЕТРИ\fR...] 





.SH "ОПИС"


.PP
\fBkbuildsycoca5\fR
збирає бінарний кеш даних, що зберігаються у файлах
\&.desktop
та типів MIME,
\&.xml\&. Отримані дані бібліотеки KService використовують для пошуку додатків, програм та інших служб\&.

.PP
Бібліотека KService використовує цю базу даних для ефективного надання потрібної інформації\&.

.PP
Зазвичай, у користувача не повинно виникати потреби у використанні цієї програми безпосередньо\&. Її буде запущено KService у разі потреби, якщо буде внесено зміни до будь\-якого з кешованих файлів\&.




.SH "ПАРАМЕТРИ"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Ігнорувати будь\-які встановлені користувачем файли (in
\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. Підтримку цього параметра передбачено лише у операційних системах Unix\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



Замість використання наявного кешу з його оновленням зміненими або доданими даними, розпочати з порожнього кешу\&. Буде проігноровано, якщо встановлено параметр
\fB\-\-global\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Типово,
\fBkbuildsyscoca5\fR
надсилає за допомогою D\-Bus сигнал усім програмам, які використовують KService, щойно кеш буде оновлено\&. Таким чином, усі програми одразу можуть працювати з найсвіжішими даними\&. За допомогою цього параметра можна придушити таке надсилання сигналу\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Перевірити можливість створення бази даних меню програм\&. Не виконувати збирання кешу\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Використати режим перевірки QStandardPaths з метою уникнення конфліктів з даними користувача\&. Призначено для тестування модулів проектів\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fIідентифікатор меню\fR\fR
.RS 4



Стежити за ідентифікаторами меню з метою діагностики\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Показати інформацію щодо авторів\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Показати інформацію щодо ліцензування\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Показати короткий довідковий текст\&.

.RE
.PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4



Показати інформацію про версію програми\&.

.RE





.SH "ФАЙЛИ"



.PP
\fIкаталог_кешу\fR/ksycoca5_[мова]_[sha1\-каталогів]
.RS 4



Файл кешу KService, створений за допомогою
\fBkbuildsycoca5\fR\&. У системах Unix типовим
\fIкаталогом кешу\fR
є
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR

.RE




.SH "ПРОЧИТАЙТЕ ТАКОЖ"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "ВАДИ"

.PP
Для сповіщення про вади скористайтеся адресою
\m[blue]\fBсистемою стеження за вадами KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "АВТОРИ"
.PP
\fBDarian Lanx\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Автор початкової версії документації\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Оновлення документації для KDE Frameworks 5\&.
.RE
.SH "ПРИМІТКИ"
.IP " 1." 4
системою стеження за вадами KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
